%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Guilherme Nascimento
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------CABEÇALHO-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\href{http://vilih.com/}{\Large Guilherme Nascimento}} & Email: \href{mailto:gnlnascimento@gmail.com}{gnlnascimento@gmail.com} \\
  \href{http://vilih.com/}{www.vilih.com} & Celular: +55 21 98180-4006 \\
\end{tabular*}

%-----------EDUCAÇÃO-----------------
\section{Educação}
\resumeSubHeadingListStart
  \resumeSubheading
    {Universidade Estácio de Sá}{Rio de Janeiro, Brasil}
    {Bacharelado em Ciência da Computação}{2023 -- 2026}
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------EXPERIÊNCIA-----------------
\section{Experiência}
\resumeSubHeadingListStart

  \resumeSubheading
    {DBC Company}{Remoto}
    {Engenheiro de Software}{Atual}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Sistemas Otimizados}
        {Desenvolvimento de sistemas eficientes utilizando .NET, Dapper e React, aumentando a eficiência dos fluxos de trabalho em 70\%, reduzindo o tempo de execução de tarefas de 8–6 horas para 1–2 horas. Modernização de serviços backend migrando de .NET 6 para .NET 8 e de React 16 para React 18, melhorando performance e escalabilidade.}
      \resumeItem{Arquitetura Micro-Frontend}
        {Liderança no desenvolvimento de micro-frontends com React e TypeScript, aumentando a modularidade do sistema e a autonomia das equipes.}
      \resumeItem{Framework de Testes}
        {Criação de testes automatizados com xUnit (backend) e Playwright (frontend), garantindo estabilidade do código e alta cobertura de testes.}
      \resumeItem{Infraestrutura DevOps}
        {Gestão e integração de pipelines CI/CD para micro-frontends e APIs REST usando Azure DevOps. Utilização de ferramentas como Kibana e dashboards do Kubernetes para monitoramento de métricas e logs.}
      \resumeItem{Desenvolvimento Backend}
        {Desenvolvimento e manutenção de APIs RESTful com ASP.NET Core 6/8, seguindo padrões arquiteturais como Clean Architecture e Vertical Slice Architecture.}
      \resumeItem{Ferramenta de Comandos SQL}
        {Desenvolvimento de aplicação interna para busca e execução de comandos SQL integrada com Dapper, padronizando a escrita e execução de queries.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubheading
    {DBC Company}{Remoto}
    {Estagiário em Desenvolvimento Frontend}{jan. 2023 -- abr. 2023}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Portal de Recrutamento}
        {Desenvolvimento de novo fluxo para o portal de candidatos utilizando React, TypeScript e RTK Query, melhorando a comunicação com candidatos. O sistema suportava mais de 1.000 inscrições por período.}
      \resumeItem{Sistema de Integração}
        {Otimização de fluxos de inscrição e comunicação via integração com e-mails e Google Forms, melhorando a experiência dos candidatos e a eficiência na coleta de dados.}
      \resumeItem{Implementação de Testes}
        {Implementação de testes de frontend com React Testing Library e Vitest, garantindo confiabilidade e funcionalidade da aplicação.}
      \resumeItem{Design Web Responsivo}
        {Desenvolvimento e manutenção de aplicações web responsivas com React e TypeScript, utilizando Redux Toolkit e Context API para gerenciamento de estado.}
      \resumeItem{Melhoria de UI/UX}
        {Aplicação de boas práticas de UI/UX para criação de interfaces intuitivas, aprimorando a experiência do usuário com foco em layout, navegação e interações.}
    \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJETOS-----------------
\section{Projetos}
\resumeSubHeadingListStart
  \resumeSubItem{Vili's Vault Blog \href{http://vilih.com/}{(vilih.com)}}
    {Blog técnico pessoal desenvolvido com Astro e TypeScript, com conversão de Markdown para HTML. Publicações regulares sobre tecnologias emergentes, tópicos profissionais e projetos pessoais.}
  \resumeSubItem{Convert Ease \href{https://convert-ease-sigma.vercel.app/}{(convert-ease-sigma.vercel.app)}}
    {Aplicação web de alto desempenho para conversão de mídia, construída com Next.js 14, TypeScript e Zustand. Utiliza FFMPEG WASM para processamento no cliente e Tailwind CSS para a interface.}
\resumeSubHeadingListEnd

%--------HABILIDADES DE PROGRAMAÇÃO------------
\section{Habilidades de Programação}
\resumeSubHeadingListStart
  \item{
    \textbf{Linguagens:} C\#, TypeScript, JavaScript, SQL
  }
  \item{
    \textbf{Frameworks e Bibliotecas:} ASP.NET Core, Entity Framework Core, React, Redux Toolkit, Tanstack Query, xUnit, Playwright, Vitest
  }
  \item{
    \textbf{Ferramentas e Plataformas:} Docker, Azure DevOps, CI/CD Pipelines, Kubernetes, Kibana, Git
  }
  \item{
    \textbf{Bancos de Dados e ORMs:} SQL Server, Dapper, Entity Framework Core
  }
\resumeSubHeadingListEnd

\end{document}
